曾經配過禮服蒙面俠同加菲貓嘅啊北嘅香港資深配音員馮錦堂離開咗我哋！！我哋永遠會懷念你！！

配音員消息

資深香港配音員馮錦堂因合約完結「離職」！？

根據收到的消息指，資深配音員馮錦堂先生因不獲續約無綫電視續約即將今月「離職」，是電視台中是最資深配音員之一。馮錦堂先生於1979年入讀第8期無綫電視藝員訓練班，畢業後便已經加入無綫電視配音組，為電視台及電影曾經配演過不少劇集及動畫的角色，包括《魔動王》沙曼、《高智能方程式》加賀城太郎、《聖鬥士星矢》星矢、《龍貓》怕醜仔、《足球小將》小志強、《龍珠》笛子魔童、《美少女戰士》地場衛（安迪美奧）、《數碼暴龍》城戶丈、《百變小櫻Magic咭》木之本桃矢、《潮與虎》蒼月潮、《勇者急先鋒》旋風寺武人、《機動戰士高達 F91》西布頓、《幪面超人龍騎》秋山蓮（幪面超人騎士）、《超人佳亞》藤宮博也（超人亞古魯）、日劇《沒有天使的街角》石田智也、《衝鋒21》十文字一輝、《洛克人網絡爭霸戰》黑暗·雅及納爾西秀、《勇者指令》刃柴龍、《機動武神傳》杜門·卡遜、《數碼傳動戰士》阿魯提亞、《唱K小魚仙II》濱崎雅宏、《銀魂》高杉晉助及《喜羊羊與灰太狼》灰太狼等。

#馮錦堂 #無綫電視配音員 #無綫電視 #配音員 #離職 #沒有續約 #被離職 #TVB配音員 #資深香港配音員 #濱崎雅宏 #高杉晉助 #銀魂 #機動武神傳 #秋山蓮 #小志強 #洛克人網絡爭霸戰 #美少女戰士 #地場衛 #十文字一輝 #衝鋒21 #沒有天使的街角 #石田智也 #勇者急先鋒 #旋風寺武人 #超人佳亞 #藤宮博也 #秋山蓮 #幪面超人龍騎 #百變小櫻Magic咭 #百變小櫻CLEAR咭 #木之本桃矢

杜門

睇標題以為過咗身

點解唔續佢？希望佢去VIU繼續配小志強

小器強份人咁小器。點知做魔童叔叔又咁大方…… 幫唔空湊大個仔。

希望以後仲可以聽到佢把聲啦

陪住你大既聲

古谷徹香港版

屌你老母咩乜撚嘢標題
以為佢死咗
你老豆老母都離開你呀

快D去viutv呀繼續做呀

好心標題改好啲，好易誤導人

睇完你個post 再睇多次原文
唔係你講真係以為佢死咗

磨通

痴撚線嚇得我以為死者，做自由身好過啦

其實係咪退休

個標題嚇撚死

係囉！
79年入無線，當佢20歲，今年都60
其實佢配音個tone好得意
成日好似有少少走音feel咁

離開左

魔童叔叔啊！

其實佢好勁 成60歲但仲配到後生仔又唔違和

驚唔驚去到60歲咁老

睇標題 以為過左身...

加賀把聲，好不羈

想問藍色頭髮個個係邊個
邊套動畫

gear電童

樓主個弱智仔係咁

原來係凰呀 唔怪得之咁熟

應該會直接退休？

極之可能

嗰個係林保全先生啊

天馬！流星拳！

其實以前d熱血主角都係佢配, 不過之後有郭占美, 梁偉德都已經代替咗佢嘅位置, 近幾年佢配好多嘍囉嘅角色

仆街唔好咁講嘢啦！
係都要睇cctvb!?

Z高達係馮生配阿寶

可能政見問題
你知垃圾台架啦
佢地係得配音組出色

魔童呀，夠無車牌喇

堂叔基本上配好多古谷徹
0079劇場版， 馬反都係佢配
仲有星矢，小櫻阿哥

退唔退休都好
早走早着
睇個勢TVB遲早都解散配音組
唔駛長期養住班人
咁樣慳好多錢
再學ATV迫班配音員變晒自由身
以後啲外購劇同動畫淨係搵固定幾個人配
反正都Cut晒啲美劇配音同電影配音
日韓劇依家好多都唔配音
動畫越買越少
得返啲綜藝節目同支那劇要配下
唔駛用咁多人
見到TVB越做越縮
又要走去奶支那鞋底
基本上唔會再重視配音行業（雖然從來無尊重過，但將來直情係賤視）

龍珠主角群配音係未冇一個留係cctvb了？比達一早移民真係人生大贏家

其實幾年前已經有堆舊人越嚟越少出聲
馮錦堂係其中一個

魔童叔叔真係配得好撚正
真係配到果種又串又孤辟嘅味道

樓主係tvb做性奴
大家唔好屌佢啦

林元春？

小櫻如果有第二季要轉人配桃矢

悟空好似仲係到

覺唔覺得連登啲標題越嚟越長？

想當年林元春配靚妹真係好正